美斯無奈歎氣，他若在阿根廷這麼強的話…

曼城6-1大勝哈特斯菲爾德！衛冕冠軍在新賽季的主場首戰中沒有讓球迷失望，藍月軍團以一場酣暢淋漓的大勝霸氣的向外界再次證明了自己的王者地位，而曼城鋒霸阿古路此役成為了進攻端最鋒利的尖刀，他用帽子戲法為自己曼城生涯第250場比賽畫上了圓滿的句號。

比賽一開始就進入了「曼城時刻」，藍月軍團完全掌控比賽的同時，用一波又一波攻勢無情的摧毀著哈特斯菲爾德的防線，而阿古路則是球隊進攻端表現最搶眼的球員，他的射手天賦、勤勞的跑動以及和隊友嫻熟的配合都展現得淋漓盡致。

第25分鐘，阿古路幫助久攻不下的曼城打破了僵局。當時大舉進攻的哈特斯菲爾德球員沒來得及回防，阿古路接到艾達臣後場長傳後用輕巧的轉身和精準的吊射洞穿了對手的大門。整個入球過程中，阿古路的球感和靈性令對手防不勝防，門將哈默和後衛辛德勒被阿古路「玩弄」於鼓掌之中。BBC則盛讚這粒入球是典型的阿古路式入球。

在阿古路打破場上均勢之後，勝利的天秤也開始向曼城傾斜，而帶領曼城奔向勝利彼岸的球員依然是阿古路。第35分鐘，哈默門前出擊時脫手，埋伏在人群中的阿古路迅速趕到將皮球趕在防守球員之前捅進了網窩。雖然隨後阿古路的表現依然搶眼，他甚至還擊中了一次立柱，不過屬於他的第三粒入球直到第75分鐘才出現，當時他淩空右腳外腳背將皮球磕進了球門遠角。

在完成帽子戲法之後，阿古路便被辛尼換下。哥迪奧拿顯然非常滿意阿古路天神般的表現，他連續兩次與阿根廷人擊掌，隨後還情不自禁的親吻了阿古路的面頰。曼城前鋒全場比賽完成9次射門，是射門次數最多的球員，其中4次中靶攻入3球，擊中立柱1次。在whoscored網站賽後評分中，阿古路獲得了10分的滿分，天空體育也將最佳球員的頭銜頒給了阿古路。顯然，阿根廷人的表現已經征服了媒體。在BBC擔任解說嘉賓的前愛華頓中場奧斯文對阿古路毫不吝嗇讚美之詞：「阿古路今天做好了一切準備，他在賽場上非常沉著、冷靜，對入球充滿了渴望。」

從數據上也能看出阿古路有多麼的恐怖。在最近8個主場英超比賽中，他一人就攻入了14粒入球，場均逼近2球。阿根廷人此役的帽子戲法是他英超生涯中的第9次帽子戲法，也是曼城生涯中的第13次帽子戲法。此外，阿古路以阿根廷人的身份在英超的歷史長河中留下了自己的名字，他以146粒英超入球成為了英超海外球員入球第二多的球員，排在阿古路身前的只有法國人亨利（175球）。

阿古路在曼城表現有如神助，這對於藍月軍團球迷來說已經是一種常態。但是，身披阿根廷國家隊球衣的阿古路對於曼城擁躉來說可就陌生多了。阿古路在國家隊的表現一直無法達到球會水平，那個入球如麻的曼城神鋒代表潘帕斯雄鷹征戰時的表現和在曼城判若兩人——犀利的入球變得罕見，與隊友的配合顯得生疏，球隊的技戰術也無法發揮出阿古路的最大威力。兩屆美洲盃10場比賽進4球、兩屆世界盃9場比賽進2球的數據，無疑是阿古路生涯中的遺憾。

在阿根廷國家隊，人們總是在討論為何無法激發巨星們的能力問題。或許是體質問題，或者是教練體系問題，或許是球員心態問題，誰也無法給出確切答案。而今回到曼城的阿古路立即煥發了榮光，這讓美斯恐怕也會留下一聲歎息。如果阿古路在阿根廷也能展現出在球會時的殺傷力，如果阿根廷的前場巨星攻擊組合能否發揮威力，那麼美洲盃和世界盃……足球的世界沒有如果，曼城球迷正在享受著擁有阿古路的幸福。

阿古路都算係咁啦

美斯有巴塞咁勁都拎咗世界盃啦

今屆阿古路打得好過小花多多聲啦

美斯有沙維小白都拎咗世界盃啦

美斯咪又係靠沙維小白

冇沙維小白喂波比佢，其實同禾確特差唔多level

沙維、小白無美斯都拎咗兩個歐國加一個世界盃啦

ching識波

阿古獸今屆唔差喎

不過無乜得點出ja ma

美斯配合唔到美沙

散步帝

成班都國家隊廢物

美斯 國家隊
間唔中都會爆下

阿古路真係

Roommate

小白攞世界杯就知佢先係carry個個

阿古路D隊友同阿根廷

千錯萬錯都係隊友錯
messi好慘
啲隊友咁廢搞到冇心機先射失12碼冇左個美洲盃
還我messi一個美洲盃

阿古路要做主角
響阿根廷被逼做配角